印花稅秘技，無限首置

聽人講 600萬樓一次過轉比屋企人就要比成十幾二十萬印花稅，如果想慳，可以分3次轉，一次轉200萬樓下的業樓權，咁只需要比幾百元印花稅。

如果係咁就可以有無限首置限額

係真唔係呀?

利申:對所有存聞抱住求真的態度

傳聞

你分幾耐來轉個3次？
如果太近，稅局都會當番係一整個交易來收稅，會追番你
你分幾年來整先拎番個人頭，d 樓價升幅都已經唔止那個稅

想知答案

我分2次轉比2個唔同家人，咪得囉

做一次hold d 契幾個月
你當你可以一年做晒
d 樓價都唔止升個十幾廿萬啦

同埋用呢個方法同樓價上落應該無關?因為就算幾年後，樓價高左好多，咁我都有個首置 名額。而如果我唔係咁轉，個樓價都係高左，但係我無首置名額。我咪賺左個名額囉。姐係我係只有賺。

我都唔識，有錯請更正。

睇唔明，關首置咩事

首置印花稅平d好像係?

佢意思係 當a未有物業 跟住用左首置買左層樓
轉左俾人之後 咁a就冇物業 就可以再用首置買樓

係平好多

你唔好玩到咁盡，直接轉比近親，襟低ｄ個價
交番十萬八萬稅，又快ｄ甩到，又唔會比稅局番兜你
咁唔係重好咩？

稅局搵你

轉名唔洗攪轉按?

承接個個都要上到會wor

咁上到會點解唔直接由個個人名買?

你d近親係咪首置先，如果唔係，你轉比佢都係dsd
如果佢係首置，直接用佢名買咪得

如果已經供甩左呢？

肯定係供甩左先可以咁玩，有按揭你想咁轉，銀行都唔比你整

轉俾近親，no matter 受果個有幾多層樓，都係俾首置果級既 stamp

利申：轉左兩層俾老婆

稅局會之後追返你架 on9仔

其實只要你轉樓係比close relative係唔需要理會佢有冇香港既住宅物業 都係會打一個低啲既稅率(scale 2) 而技術上 要tax on scale 2 其實係睇你買樓既時候 你當時有冇擁有其他住宅物業 同首次置業既意思並唔一樣

至少打稅方面 稅局係會衡量當時樓盤市價同買賣雙方既售價 較高者而去打稅 所以佢覺得價錢唔合理 或者突登降低個售價去減稅其實係冇用

再嚴重啲 如果stamp office覺得你既transaction既sole and dominant purpose係用黎避稅 佢就可以disregard你既transaction, tax 番你一個正常既amount (by court case)

利申：tax佬一名 純技術性討論

甘我想問有600萬樓想再買樓邊種方法最就慳

直接搵個首置既人買

我最唔明係你轉走層樓比屋企人,你都係無左個首置架啦
搵你屋企人買?咁點解唔直接叫佢買?
同埋點樣無限?

咁你買果陣已經唔係再比首置啦

只有轉的樓係200萬內都係比200元
唔洗理係咪首置，不是嗎

請問點做?

咁請問夫婦聯名買咗樓想甩名點樣最平？

我意思係你轉呢條數的確係岩
但之後呢?之後你會再買架嘛,咁你先轉走層樓
咁你都無左首置果樣野,做乜要浪費錢再轉走?

依家呢個情況如果你用你個人名義去買第一層住宅物業 當你買多棟6m既樓 係需要tax on scale 1 即15% = 900k stamp duty

諗到個小小既tax planning技巧可以分享 如果你搵一個冇任何物業 (注意: 唔一定要首次置業, 呢樣一定要搞清楚, 印花稅條例係冇要求首次置業, 而係買果刻冇擁有任何住宅物業) 既近親去買 佢會被tax on scale 2 at 3% 即180K 之後再將物業轉你名 假設樓價 或 售價不變 就會再打多次scale 2 at 3% 即總共成個transaction 係打360k stamp duty (近親轉讓可額免特別印花稅)

當然搞咁多野入面有好多其他律師費等等都要考慮埋 但按印花稅層面大約可以坑到 535K

利申: 未做過stamp duty同stamp duty planning 都唔係專家 只係技術討論 詳細都係咨詢番專家好D

稅局會叫你上30幾樓

同問

夫婦除名係打買賣價或估值既一半 on scale 2. 簡單D就係你地去定一個較低既買賣價 就可以交低D既印花稅 當然唔可以亂定 因為stamp office會睇番市價 所以你地去定價時都要參考市價去調整 但留意番買賣價set太低做左轉按之後未必cover到你還按揭果筆$ 所以set價既時候要計準D

咁我換樓嘅時候先除把啦

求撚奇啦

樓主又話分幾次轉，又要驚稅局又要搵幾轉律師，一次轉晒佢啦

當一般買賣自己買埋老婆個50%業權，咁老婆咪首置囉
近親轉讓一千層都唔洗比15%。當然呢個過程你自己要過到壓力測試

利申：轉過。

by gift 咪得⋯
俾親人唔使俾avd

將個單位的股權打散，每次轉200萬樓下，半年一次

發夢夢見有人咁做

咁多位大佬，小弟本身有樓，老豆老母嗰層市值一千萬，想加埋我聯名契，印花稅點計？

我咪就係講..

真?

唔明
你一買個首置唔係已經冇左?
轉完會返返黎?

呢個岩，利申：逼科撚
總之任何避稅太誇張既方法都冇用，稅局有條law係保留最終決定權去disregard你太過份避稅既transaction

流
by gift 係tax on market value
比近親只係比一個較低既稅率 (scale 2)

留

係，我記錯左，full exempt 嗰個係ssd

稅局冇嘈咩

可以既話唔好聯名,業主集越集中越好

首置係你買物業嗰一刻，唔可以有另外嘅住宅物業
唔係首置就要俾DSD

所以如果你本身有物業
買完新樓俾完DSD 後
半年內賣咗本身層物業
係可以退埋DSD

好似係

屌你睇到最尾個個都9 up 當祕笈
呢d 野問律師啦

中原個網有計稅有2個scale 講曬咩情況用邊個scale啦, d 拋書包既又將d 野化簡為繁

ps 層樓轉分權用每200萬去分, 之後隔一段時間買返曬應該ok

假設兩夫妻各有一間住宅物業，而老公名下的物業如果賣俾老婆，因為係夫妻，所以税局計stamp duty只係計scale 2 (最低果個)。老公又變無物業了。之後無限loop。

問律師都無用既，佢會包番底話稅局有權追番，無100％肯定
一係你問稅局隔幾耐佢先唔計，但多數會話case by case或者同你講分好多年轉

無左by gift 啦

無物業就可以，無須首置

by gift唔係咁簡單
如果層樓有按揭
1. 你轉左名冇通知銀行，你死硬，有權call loan
2. 銀行都唔會俾你咁做，除非做正買賣，計數stress test重新計過
再者呢d送贈契 7年內唔可以買賣/做按揭(唔記得邊一個)

利申: 銀行撚，平時d practice，唔敢講好準確

可以買賣，只係好難做按揭，full pay無問題

另外，如果買送契樓，一旦送贈者五年內申請破產，該物業便要無條件交出來，為送贈者還債，買家會血本無歸。

full paid

查清楚先出黎柒ok?話知你近親有一百層樓，你轉畀佢都係計舊印花稅啊

最主要係按揭問題，同埋受讓人如果係第二層樓，唔洗俾DSD咩

印花稅好似係計層樓當時買入價黎計

好似2010買既樓二萬樓下先100蚊稅，打後年份先買既就唔係咁計

行申：9up

好似2010買既樓二百萬樓下先100蚊稅，打後年份先買既就唔係咁計

full paid到其實唔洗點理

好心D人自己未轉過名比近親就收嗲啦

你想買幾多個單位先？你首置買一個，屋企人買一個，都2個單位，唔駛轉名比印花稅

因小失大，咁邊個收妳層樓? 第1個3分1 人地有首置 第2個3分1 係唔係要比雙倍印花稅?

第一點係要香港居民

屋企人層收租樓落左我名
5百萬度 我佔1/3
有計慳返唔駛交稅嗎

計買賣當時市價，與買入價無關。

其實賣二百萬比親戚得唔得？會唔會比稅局查？

你可以試下

轉完唔還返俾你

慳稅蝕樓

有差餉物業估價署幫你估完再同稅局講你層樓實際係幾錢

所以你講賣幾錢比親戚係冇意思

只可以話無律師會幫你搞第二轉

收你5,6千幫你做on9野

你除非係全職投資者，知你唔會有手尾，仲好多生意就ok

p.s. 以前做conveyancing, 一定唔接

"印花稅秘技，無限首置"

個題目有點混淆, 印花稅 與 首置係兩樣野, 各有秘技 ~

印花稅已經有 堅尼係數 巴打 講左

首置係指金融機構比到自住買家首次置業按揭成數寛限, 即傳說中的借盡九成... (新淨企理 4.5M 盤真係傳說中自會出現)

小弟不才, 就 search 左"首置名額", 參考下

其實即喺印花稅比少咗，但其實最多只能6成按揭，冇得做8成!?

Big 4

有便stamp duty advisory?

*做

按揭要跟金管局, 要買按保
600萬元 8 成
450萬元 9 成

* 呼吸PLAN 又係另話

遲D 林鄭推埋" 首置" 盤, " 首置" 既definition 就再覆雜D...

我唔知呀，我做audit既，應該有掛，
只不過個個逼科因該考會計師都要讀埋tax所以識

一干人等可能一齊坐監

為幾廿萬搞成咁

我想問本身層樓得我一個名，我可以轉1/3俾阿媽咁做ge咩？

5年咪保守 基本上冇銀行做按揭 個買家點肯

近親轉讓係可以唔須要香港居民都可以charge on scale 2 但就有buyer stamp duty

即係我有錢，想平賣層樓比人都唔可以？

你送都得，不過會計返你層樓值幾錢再同你收稅

補返：比稅係要你層樓果個人比

咁理論上即係無論賣幾錢，都係收同一筆稅

請問我650萬樓轉比近親
要比幾多?

同埋如果我650萬分左2個人持有，
2個分別轉返比近親，要點計個稅?

唔好太大貪。市值600，你成交570稅局唔會捉你。差太遠就税局幫你定，可能係620。

甘樣請問
如果我同我家人分別持有一半，想一次過轉返晒比近親，應該要比幾錢稅?同係點計?

之係供完左既可以輕鬆轉名?

所謂轉名即係買賣。無論供完未都可以買賣。你問乜嘢？

年年升，使乜賣